港女嫁內地男的童話 一年5000港女北上尋真愛

港女北嫁內地男的比例不斷遞增，統計處數字顯示，2015年香港5.1萬多宗結婚登記中，港女嫁內地男有4830宗，即差不多每10對新人中就有一對屬港女嫁內地男；而去年每3對跨境結婚夫婦，便有1對人妻是港女。

娛樂圈中，有不少港女嫁內地男的經典代表作，包括曾是無綫四大花旦的藝人蔡少芬，08年下嫁內地演員張晉，當年蔡少芬34歲，張晉33歲，兩人婚後誕下兩女兒，現分別3歲和5歲。

早前有報道指，為讓兩位女兒有優厚生活條件，蔡少芬努力賺錢，近年先後在香港各區買入單位，包括購入元朗爾巒豪宅，加上內地投資，如今手上持有9個物業，市值近億港元。

至於2015年舉行世紀婚禮的本港模特兒Angelababy(楊穎)和內地演員黃曉明，同樣是港女北上嫁人的代表作。

現年39歲的黃曉明被喻為中國最具商業價值的男星之一，28歲的Angelababy則出生於上海，13歲移居香港。兩人今年1月誕下兒子。

政府統計處發表2016年中期人口簡要結果，中港跨境婚姻的男女比例有變。統計處處長鄧偉江說，由1986年20對跨境婚姻中，只有1對是港女嫁內地男，變到10年前每5對有1對，到現時每3對有1對。

係咪假結婚